4年終修好家裂 一場遊行再撕開 佔運黃藍對立重現 抗爭姊不怪警察弟

佔領運動黃藍對立，修訂《逃例條例》令人心再撕裂。有佔運支持者花逾4年與警察弟弟修補關係，但一場反修例遊行，令弟弟退出家人社交群組，她不怪弟弟，只怪政府一意孤行，破壞家庭關係；另有佔運青年雖討厭母親不問世事、父親只重經濟發展，仍極力邀請他們明日父親節上街，希望拉近彼此距離。

2014年曾參與佔領的反修例示威者阿文（化名），與任警察的弟弟於佔運時首度在facebook脫離「朋友關係」，「當時他unfriend我，佔中一年後，他才再add我（重加入朋友之列）」。在家中，阿文與母是「黃絲」，弟弟在佔運時要在金鐘清場，家人在WhatsApp群組轉寄佔領資訊，他會嬲怒，自此她小心處理資訊，避免再刺激弟弟。

原終可談政治 遊行後弟退家人群組

過去逾4年，阿文一家仍不時共聚，只是不談政治，後來慢慢可再與弟談其工作，上月更可談新聞，一起討論《逃犯條例》，「我好開心，我們很久沒討論一件事」。然而，反修例遊行後，姊弟關係又再面臨考驗，「有警察被打到血流披面，他會話，如果被打的人是我，還會罵黑警？」她說，弟弟在反修例遊行後退出家人WhatsApp群組，自此群組不再有討論，感覺難受。

批政府漠視民意 致弟受氣

阿文體諒弟弟壓力，近日在facebook貼出示威新聞時會把弟弟放入隱藏之列，豈料弟弟再度與她脫離「朋友關係」，「其實他是很簡單的人，只是打份工，不理世事，但接到指令一定要做。在這些日子，他不想看其他觀點和理性討論，否則落場工作會好痛苦」。她說安分守己的弟弟在佔運後不時被叫「黑警」，變得滿腹怨氣，如今又再面對壓力，一切都是政府一意孤行、漠視民意所致，更將這些簡單的人變成「最前線的武器」，甚至破壞家庭關係。

示威者千字文邀「討厭父母」遊行

即使家中沒警察，仍有另一種張力。22歲的阿儀（化名）5年前參與佔運，她形容「父母就是她討厭的那種人」，母親不問世事，父親只重視經濟發展。今次反修例，阿儀放下心中嫌隙，從經濟角度說服父親，近日更打了篇「千字文」邀父母明日遊行，希望拉近彼此距離，雖未獲回覆，但她仍存希望。

父憂女示威遇險 下周同落場

有父親致電電台節目稱，憂心女兒示威遇危險，決定下周要陪她落場示威，一度哽咽道若再爆衝突，「我真的會和（警察）死過」。另有警察家屬哭訴5年前佔領運動，任警察的哥哥被親人排擠，「擺酒都不請他」，她仍堅信哥哥是好警察，直至周三見到警察開槍射示威者，她已不能再相信警察，嘆「政府不應逼到市民這麼慘」。

香港紅十字會周三起設心理支援熱線，至昨午5時接獲44個求助電話，部分示威者感憤怒、不滿及絕望，有人看衝突及傷者畫面後感驚恐及內疚，亦有人因擔心示威親友致失眠、食慾不振；紅十字會建議減看事態發展和理解各人有不同立場。

（反修例風暴）

如果身邊有呢啲人好好關心佢哋嘅情緒

死黑警unfirend 人
無人想同你做朋友呀, 親人都無面比啦
你係覺得自己無問題就唔會退group啦死黑警

有父親致電電台節目稱，憂心女兒示威遇危險，決定下周要陪她落場示威，一度哽咽道若再爆衝突，「我真的會和（警察）死過」。另有警察家屬哭訴5年前佔領運動，任警察的哥哥被親人排擠，「擺酒都不請他」，她仍堅信哥哥是好警察，直至周三見到警察開槍射示威者，她已不能再相信警察，嘆「政府不應逼到市民這麼慘」。

屌你老母 未unfriend你 你先unfriend人
仆街死啦 黑警

搵幾十部九巴全港通街走仲好

錯post

精神咁脆弱點考到黑警

根本隻狗已經上曬頭

講到自己咁慘 咁咪唔好做囉
好人好地都唔會做狗啦
睇死又係毅進仔搵唔到野做先要做狗

1. 點解唔辭職重新審視香港發生緊咩問題
2. 點解要先將自己以警察嘅身份去同示威者對立。又unfriend 又quit group

結論: 條友做差佬做到忽上腦，忘記自己都有選擇嘅權利

咩叫接order就一定要做？
大sir叫你去跳樓你唔去跳？
鐵探都播埋出黎唔合理就要出聲，你老母揍咁你咁大一d批判性思考都無，唔叫你狗唔通叫你咩呀

藍衫警弱智都考到啦 質素當然低

返工返到連摯親都放棄
證明做得警犬都冇人性,盧蛇叫佢地打鳩自己老婆仔女的話應該都會照做

「其實他是很簡單的人，只是打份工，不理世事，但接到指令一定要做。在這些日子，他不想看其他觀點和理性討論，否則落場工作會好痛苦」

其實不如叫佢轉工做勝和

反正大家都唔洗守規矩，對面水房係隔籬街挑機咪上去劈尻佢囉。見到有人影相記得兇尻埋人影你老母。

仲唔洗俾人叫黑勝和添

親情都不及黨

我自己都有屋企人係差佬，好老實答你，佢地由入學堂一刻已經俾人不斷洗腦洗到無自我，佢地眼中服從上司係凌駕於一切，佢地一早被洗到無獨立思考
另一方面，正正常常一個人，一開始如果唔係為份糧，直係為正義感去做差佬咩？到做緊依份工咁耐，有生活有家庭，邊有咁易話放棄份工就放棄，我試過同佢講依份工係你自己揀，無人迫你做，佢就會發爛炸
題外話，做佢地另一半嗰啲好得意，好似俾佢洗左腦咁，口講中立，但又搬啲掟磗同警察受傷片/相出嚟（雖然來來去去都係得嗰一兩段/張，同黑警片/相嘅量比簡直九牛一毛）
最後我想講，佢地好多都口講中立，但又會暗示修例應該過，只係見到差佬被襲話人無良知人性，但好似活係平行時空咁見唔到海量警察無良知無人性嘅資訊
其實做差佬屋企人真係好辛苦

身邊有人當差一定要疏遠，嚴重d仲要考慮同佢脫離關係，無論係朋友，情侶，夫妻，甚至家人都係

[返送中] 又到週末時間, 去飲茶時下跪求大家千祈唔好用Air Drop四圍傳舊嘅長輩圖, 連新嘅都唔好...

有人唔做走去做警賊仲想有朋友？
去同班同事廢中廢老愛国撚人型蜈蚣啦

轉工咪得囉 不問世事